香港開電視全台僅11人丨藝員無懼被嘲弱台 嚴崇天自信：我哋唔會睇唔起自己

香港有四間免費電視台，公營的港台近日變動多多，ViuTV追到無綫有氣冇掟唞，令大台急召曾志偉回巢做高層，而被視為「弱台」的香港開電視，人丁最單薄，全台只有11位藝員，但個個都周身刀兼瓣數多多，自喻「好抵用」，面對強敵更表現齊心，嚴崇天說：「盛唔盛世，唔係睇個台，係睇你努唔努力，要人睇得起你，首先要睇得起自己！」

推

開電視陳啟泰 - 正哥

同亞視有咩分別

乜唔係得啊正同妹頭咩

得11人都可以拎到牌照？

衰過亞視啦
亞視都出產過百萬富翁

王凌燕

atv仲多藝人過佢，好柒

TVB
VIUTV
開電視
RTHK

淨係識妹頭同阿正

以為其他人係自由身

都係佢最正, 請問叫咩名?

佢地老是常出現

我都以為得妹頭同阿正係合約藝員
仲要用到佢地盡, 連配音都要佢地做埋

有d似佐佐木

呢11個應該簽左約

老周電視台

開完台無啦啦又改名
想上網重溫節目又得兩星期

11位藝員

好多屋苑冇較到 . 根本睇唔到

cathy

仲有好多自由身既

睇開呀正同妹頭d節目
又幾好睇

unwire 莉莉菇
原來佢簽咗開電視

開電視要d藝員其實有咩用
個台都唔拍劇嘅

重點唔係節目質素，係連台都收唔倒，點睇啊大佬

冇心搞就唔好拎牌啦
見到咁想閂電視多過開電視

拍劇都無人睇啦
做綜藝節目都要用藝員既

咁都要有節目主持ge

Omi 最正

臥底旅行團幾正

王凌燕精通廣東話、日語、韓語、普通話、英語，興趣是行山和跳舞。

呀正唔撚掂
主持成日懶幽默又輕佻
又唔做research 要嘉賓帶返轉頭

原來有11個 一路以為得兩個

好gf able

女多男少

佢啱跟劇讀
妹頭好正

呢個台唔講都唔知係存在
完全無出名既節目

餓底旅行團好好睇wo

冇做unwire

啱啱生完

臥底旅行團其實幾好睇

精通廣東話都列埋出黎
我都精通 廣東話 英文 國語 德文 西班牙文添
興趣係睇Pornhub同Silkroad

開電視 都打破過TVB 慣性收視

妹妹你做全套

母乳

幫空間改造王配音

似我女朋友仔

原來有11個咁多以為得阿正同妹姐

0000-2400
大家好又係我呀正

一個阿正夠做

成日覺得佢好淫

好撚好笑

好正常

外國d地方電視台仔都係十幾個幕前工作人員

不如pokemon改做夜晚播啦
我覺得有機拉到啲收視

收視人數同香港頭十名youtuber既收看人數對等黎計…已經算係陣容強大了！

我覺得比起容海恩佢似水野朝陽多d

我覺得佢真係算幽默喎

反正個台又唔拍自家電視劇嘅，十幾個藝人其實仲有裁減空間啦！

Youtube channel都多人過佢

唔係唔想睇你，但tune唔到77台

我都覺
去睇風水著短裙做乜

追哂 好好笑

後生果陣幾正

每晚8點半睇煮嘢食
因為唔想睇劇集

不過最近呢幾個月個filter較到太白
睇到好辛苦

可能佢精通係可以教人嗰隻
問你廣東話有幾多音 列返出段你唔google都未必識啦

ok you win

列返出黎*
打錯 自

少過試當真

d女都ok 睇得下
幾條男藝員真係柒過亞視

怪談拍拍下無左下文，其實幾好睇

屋企收唔到 點睇

莉莉菇全台人工最低

嚴崇天能操英語、韓語和普通話，訪問當日即興做司儀，而阿正和妹頭則各自帶領隊員分成紅、白兩組，回答一些有關公司的問題。出乎意料之外，大家竟然忘記了開電視的開台日和台徽顏色，莉莉菇自認有溫書竟將開台年份答錯是2017年，其實是2018年；而答台徽「紅白黑」的Lisa就自認色弱，最後要兩組齊心協力才能找出答案，十分搞笑。

但佢兩個把聲幾好聽
空間改造王配得好好

佢同練狗師有冇關係

識貨

家母都有睇，不過呢排啲菜式唔啱佢

晚晚830-930 必睇77

可以寫信去 OFCA 投訴，法例規定大廈天線要駁到公共電視，當然羊毛出在羊身上，因為咁加管理費唔好喊

談到最高薪和最低薪藝人，前者大家都推舉阿正，笑指對方時薪最高；後者是最新加入、被「連登仔」追捧做女神的莉莉菇，她是前港姐季軍鍾慧冰的女兒，正職做生活科技資訊網記者。她笑說：「好啦，我承認我係！

唔係紅白黑咩？

而家個個都知佢地係臥底唔好睇了

真

就係9下9下先好笑

lisa

開台時係叫奇妙電視，跟住改左做開電視？

阿正真係由細睇到大

Eric都有隻狗叫omi

一個好專業既花樽

呀正永恆

milf

炒晒剩返呀正咪得

好想睇卧底旅行團3.0

係，瘦又索

年頭轉咗格局之後好劣拍攝又劣，廚師又劣

same

細個由佢兒童台睇到依家

屌呢條女老是常出現
選過cctvb港姐

阿正係咪長江七號食鼻屎果個？

睇咗片
佢問開電視台徽 唔係講奇妙電視
答案係黑白灰 其實個灰都灰到黑

*紅白灰

8：00 夏空
8：30 煮嘢食
成功令老母唔睇無線
不過9點又轉返過去

冇人留意佢
如果佢去viutv一定爆紅

成日覺得佢兩個有路

第一個好正

奇妙電視去咗邊

而家似蝦頭
我老豆成日老屈佢叫蝦頭

2016 果時好pure好ture，而家白頭髮唔得

Tvb 之前自己公開既12條頻道收視數據

嚴崇天以前喺roadshow已經見到佢

撈咁耐都無人識，好心轉行啦

好似素人啲封面咁

呢個根本唔知想點，有線根本冇錢搞收費+免費台
搞到兩頭唔到岸

只可以講，佢地部分外判節目係有質素
但資訊節目、坐喺個廠討論熱話果d，真係垃圾嚟
成個免費台根本冇前景可言

開電視=有線=染紅

有扑 like
無扑 dislike

鎮台之寶Eric Ko Shh~

呢個統計得啖笑，我諗77台連1.2點都未必有
99台2.1亦低估，當然韓劇時段另計
大台仲有20點都算合理，但成個弱勢加無廣告商肯落廣告，呢20點已經說服唔到廣告界

每次一見到黃永條撚樣就要轉台或熄機

連佳麗好撚淫

youtube8 公司仲大過電視台

Omi正到癲

菇菇我愛你

好中意妹頭

唔好講咩大台弱台啦
咩開電視....
大佬, 我用數碼頻道都仲未收到開電視, 真係搵到人睇至奇啦
又唔開多D 發射站.....

妹頭
係都要搵張咁枝衰

開電視淨係識佢2個

美人魚-差館畫美人魚

黃wiki拍幾套劇都拎唔到牌

有人睇但廣告費太貴
廣告商覺得唔抵或者目標對象唔啱就唔同佢落廣告
分分鐘開電視廣告仲多過無線

呢個個樣同性格一流

記得阿正叫佢做妹姐

問下689點解啦
HKTV有心搞就係唔俾牌, 呢間垃圾就發牌
果時批咗都搞咗好多年先開到台

個樣好淫

全台係咪Omi知名度最高

咁多台我睇77最多，雖然係細台，但綜藝同外購節目都幾好睇，配音又好搞鬼。

女藝員質素都OK, Lisa

食節時間有個節目藍到pk又想洗腦

好正

李麗珊姐姐
可惜冇再睇77
有線中資奶共搞新聞部

亞視星光大道出身

之前個d 大陸旅行團其實幾好睇
咩幾蚊送個gip 個啲

我估有

我知 佢有出碟 有派台 我有聽
只係個台咁撚柒我冇再睇過
以前日日追佢套細路開電視

記得阿正哥有一集成晚唔見咗人

屌 ig 唔同樣既

當幕後d 人死架？唔駛做呀？

點唔同法？

李尚正

開電視好似唔係經大氣電波傳送
係經地下管道(有線收費電視)
再由大廈公共天線接入左
用戶先收得到

你sure ？我凈係知邊個係 啊正 同妹頭渣wo....

木村拓哉 松嶋菜菜子 幫 富士 TBS 拍唔少日劇

但日本人唔會問「點解 富士 TBS 唔簽佢兩個做藝員」

巴打你收唔收到?
政府俾左牌有線架啦

大把人仲係收唔到

肯定谷奶谷到青筋都現出黎
好想大大力啜落去

真係同一個人黎？

睇youtube channel仲多人

所以收到

巴打你住村屋？

呢個最多負皮

係
好似cover 好少
全港唔夠一半人睇到。。。。

阿正妹頭幾好笑

橙
所以你暫時無緣睇開電視

元老級人馬

呢個係tvb帶落嚟嘅禍害
日本正正就係畀啲藝員自由身咁樣周圍走
點會好似香港咁簽一份約綁死一間公司咁呢

其實我見ViuTV 同 開電視依家都好多自由身幾台走

有印象既得阿正，妹頭，同以前煮野食節目果幾條女

妹頭幾得意 形象入屋 幾好印象喎

Sh !

9:00就31

佢同hailey一樣
同以前做o靚模嗰陣係兩個人嚟

嘩，幾多年前

有集臥底旅行團出過佢高峰時期既相 係呃得下人

間間茶餐廳部部電視機都tune唔到77台

年紀double 咗 體重都double 埋

我都係睇開30分鐘大放餸
全台得幾個人就好似youtuber咁，睇開就會睇

呢毎好正，有冇code?

角度問題 雖然ig睇落好似老咗啲

開電視就聽到黃永條畜牲發表偉論
叫人點睇

大部分藍底時政節目

鬥雞妹
嘈喧巴閉

成班90後主持由細TVB 到大

假如問佢地

TVB的開台日 和 TVB台徽顏色

應該會如數家珍

睇完Eric幾鐘意Omi

人地地方得幾萬人點同

聽講出咗事
其中一個師傅死咗

佢最正

呢個有d老

堅？有冇資料睇下？上年尾先拍左怪談異動中

正爺把咀好賤

阿正 妹頭妹
好撚好笑
得閒又爆下肚

司徒法正

異動中3個師傅仲係度
簡同張師傅星期六個風水節目出現過，七師傅99台紅到爆

希望多d台
踢走tvb老人台

得個幾個人不如拍av 出奇制勝好過啦

呢個台咁既質素TVB播魚樂無窮都屌打佢地啦

8：17

CY對佢有救命之恩
（否則做落去實蝕死wiki ）

開電視其實有76同77台

話說
我琴日定前日食晚飯先諗住睇下有乜節目
禁岩睇到有集講教整朱古力
一開波個廚師同個女主持向鏡頭say halo
咁明明大家都say緊halo揮緊手
女主持突然叫廚師同大家say個hi
心諗 咪hi緊 做乜鳩又叫人hi

算啦 諗住呢d小事黎
點知全程個女主持就係keep住講d幼稚野
全程都係自己講自己野 d話題都係d皮毛
都算啦
最撚搞笑係 廚師整好朱古力擺晒位
然後女主持一野拎起粒朱古力問係咪食得
點知廚師答佢 而家食唔係唔得
不過鵰埋花先會好d...

原來廚師未整好
然後比主持拎起左問食得未
睇到都尷尬 如果廚師係米之連
女主持又會唔會禁冇尊重

之後仲有整左道唔知乜野野食
突然女主持問廚師 1d專業野
心諗 終於肯比廚師拋下書包講解下
點知 女主持話佢做功課做左耐
而家考下廚師
最後好似話你廚師應該唔識架啦
然後自己答番

痴孖筋 戇撚柒鳩
即刻轉台
有興趣自己揾番黎睇
唔知琴晚定前晚 關於整朱古力既

星光大道

亞視潮文？

呢個節目不嬲on9
最早期請埋班根本唔係好識煮既上去
有期就有個玩開比賽 三十分鐘三道餸 就高質返少少
點知之後又係咁請d藝人上去 又係一睇就知好少入廚房

77堆日本食野日本本地旅遊節目好睇過99，但自制堆時事節目
77其實買日本美食片算新，仙台個節目最尾集日本上年9月先播

近日，外界就香港開電視的訊號接收有明顯誤解，不少人將其歸咎於香港開電視以固網傳送，並非由大氣電波廣播，此乃完全失實的說法。事實上，使用固網傳送比大氣電波更有效讓香港開電視快速地覆蓋各屋苑及大廈。

如我們早前提到，無論透過固網或大氣電波傳送訊號，接收任何免費電視必須具備以下三大條件：
1. 首先，訊號傳送至屋苑。
2. 然後，屋苑管理處將訊號傳送至大廈公共天線，供各住戶接收。
3. 最後，住戶自行搜台。

30分鐘好似多咗新女

訊號傳送至屋苑
1.1 香港開電視自去年已成功把訊號傳送至9成半屋苑。通訊事務管理局已知悉並認同香港開電視符合有關要求。
1.2 相比於2008年誕生的數碼電視，當時的覆蓋率只有5成，而三年後仍不足9成半。
1.3 另一例子如港台電視，由2014年啟播至今，三年後覆蓋率依然低於9成半

至於為何Viu TV沒有此等問題，這是因為Viu TV沿用了亞洲電視的頻譜，屬特殊情況。

至於早前受各種不明朗因素而暫緩的香港開電視網頁及手機程式，將會盡快提供服務。

轉左新製作公司後無左雷師傅

清果然識啲野
佢同Omi對住啲細路

人工好奀

由阮小儀主持的香港開電視節目《小儀與13型男》，最新一集（3月6日）邀請鄧健泓任嘉賓。

冇呃你
比我揾得番條片
我都以為自己睇緊潮文

有一陣亞視味，唔知點形容

唔好笑亞視，去到亞視就死亡個期狂重播節目都有2點收視

我以為係潮文

以前有線嗰班得返佢一個仲留喺有線
唔知係佢咁有骨氣定無線冇要佢

三個台得CCTVB有亞視味

唔覺旅遊節目好過ViuTv 呢瓣應該ViuTv屌打
日本節目都係1dd 健康原因其實係好過恐怖醫學
又有空間改造王 但唔算好新囉 有舊又新咁插播
時事節目原來以為佢買兩邊
之後先知有線直頭紅底
ViuTv大鳴大放最好比較
星期六傾向政府建制 星期日傾向泛民本土

佢都唔算係ali同黃翠如果期喇…
佢同lisa同期…

點先睇到? 台都收唔到

唔好理，但啲節目至少好睇過CCTVB先。

臥底旅行團 好正喎，最勁應該係呢套

港台仲多人收到啦…
人地幾年前已經成日係台教人點做先睇到
77做過d咩………

套金秘書d配音配得好好

全盛時期嘅正哥一晚要上幾多個節目

雷師傅同Mable都掂

呢個唔撚掂

第一代仲係娛樂台播最正，最記得有集個唔係呀正男主持同團友講自己唔裝有線，好難cut

有線仲紅過tvb
班藝員拍廣告叫人裝安心出行

好似話選過港姐？

我搜過好多次
係搵到
但疾到睇唔到

得佢一個台係咁

有無app?

佢個台好pk, 係要座大廈公家俾成萬蚊安裝d 野先睇到佢d節目，所以好多大廈慳錢都唔整果舊野。

集集都笑到轆地，只係拍到揚晒無可能再拍

亞視以前好多高收視劇
彊屍系列
縱橫四海
世紀之戰
肥貓

本身入嚟都想咁問

因為佢唔係大氣電波廣播

阿正好煩
成日係夠細奇暗示自己好高

我可以

咁有咩用,又唔係全香港都收到,得小眾受惠

佢開台我已經收到，仲以為個個都會收到

旅行團真心好睇

應該係呢個台最受歡迎既節目

呀正咪有晚係大陸唔見咗
第2朝工作人員搵佢唔到
之後見佢行返酒店，條頸有達咖哩雞
成晚去咗叫雞

但之前仲睇到
係近半年唔得

本身仲有拍，停咗係因為疫情

現在冇得去旅行 成個台冇得救

要問返管理處，照計唔會突然睇唔到

真係好正
好早期未係咁多人識佢哋時

有一集一上旅行車
隔離個阿叔就認出妹頭話琴晚睇完佢球彩台

佢哋最受歡迎節目唔係(前)有線新聞咩

論年資排輩，李尚正、盧頌恩（妹頭）、黃芳雯（Paula）和嚴崇天都在開電視（前身有線電視）工作超過10年，阿正曾見證有線盛世時代：「好似有廿幾卅人嘅，最記得大家除晒衫影海報，仲有陳啟泰。」

陳啟泰唔見左

佢喺個訪問度話貪有線肯放佢生仔

unwire係正職,開電視係part time

佢係unwire 好出名

冇心做咪L投牌

唔會發牌俾有心做嘅

11藝員

果1皮野其中4千定6千係佢個台收既，剩低果d係幫大廈裝既承辦商收…所以裝佢個台時佢係cap緊水

起碼多個電視台，唔洗一台獨大

明明佢小學果陣好黑架喎

利申：同級同學

做左幾套綜藝後唔見左

以前亞視百萬富翁捧紅左佢

好睇到搵埋第一季睇

開電視d主持懶音好嚴重
睇左一陣已經頂唔順

save12 都多人過佢地

見過，真人幾靚但望落少少老

佢d綜藝ok既，無有線有套係講下車同飲食，俾人個感覺係比較成功男士向，唔同平時果d食買玩

開電視=有線=九倉
中共都得一個習近平喇

佢有170高

佢哋臥底旅行團勁好笑

娛樂新聞報導主持

宜家好撚豬扒喎

係咪無線嫌佢老，出去又搵唔到其他嘢做

有線年代 有拍旅遊節目

幅相既問題？

少人仲好 是非少 唔洗咁多野煩

妹頭阿正

仲有女版陳啟泰 -- 妹頭

莉莉菇好撚正

無埋妹頭㖭

但真既Ken哥唔見左

應該唔止…開頭唔知佢咁高，後黎發現佢話其他女半個頭

米8高

夠細奇則都好睇,追曬所有集數

空間改造王
臥底旅行團
怪談

後者是最新加入、被「連登仔」追捧做女神的莉莉菇，她是前港姐季軍鍾慧冰的女兒，正職做生活科技資訊網記者。她笑說：「好啦，我承認我係！」她表示自己跟開電視好有緣：「我未嚟呢度做之前，有一半人都嚟過我屋企，Omi係我小學同學，連佳麗就係我大學同學，Paula係我媽咪嘅同學...」37歲的Paula與67歲的冰姐年紀相差一大截，此話一出全場爆笑，莉莉菇即補鑊說：「唔係唔係，媽咪嘅同事，我媽咪成日都話有線係好溫暖嘅家庭。」妹頭就覺得低薪即是抵用，「多啲嚟密啲手」，最緊要人人有工開。

其實佢係咪gay

77台真係好大陣亞視味

我有支持改做王架

好想睇 但屋企電腦搜台搵唔到

Sosad

電視搜台*

用緊仲未有得上網嘅電視

「連登仔」追捧做女神的莉莉菇

如果佢拍一套「港府之淫亂事件」
搵11個演員扮 特首, 司長局長, 然後成班係 政總辦公室 kiss , 互含

應該好多人都會睇

Omi 同 Eric Ko

Eric 日日當 Omi係狗咁練

淨係做空間改造王都夠

一路都以為係，點知唔覺意發現佢同某cctvb前女主播拍過拖

我就係識呢2個

有線本身都愈做愈霉
免費台點會做得起

臥底旅行團

Reneebobo

呢個要力捧啦
靚過大台果d咁多

咁細個電視台其實有機會搵錢多過冇廣告嘅TVB明星
亞視雖然係好細
但係密食當三番

屌你老母成#48先出妹頭咩意思先依家?
即刻同我LIKE爆佢

我單推妹頭

臥底旅行團+空間改造王

支持下啦

「亞視味」系點

佢哋啲眼神好曖昧

大家都好like 妹頭

一台獨大邊個造成：

A. ATV觀眾
B. TVB觀眾
C. ATV
D. TVB

捧做開電視一姐

搭火車睇到佢報娛樂新聞把閪聲已經好撚un耳

責任全在__

都係錯
嚟

買多D片黎播好過

本來賣點就係有線新聞 有線財經

出師表

仲有數個19 roadshow榜

本身仲有王喜做director

依家呢？

早兩年無意中睇到
（唔識車都睇曬條片）

陳啟泰-欣賞MX-5做車哲學
118,934 views

咩黎？

Ken哥

我淨係知佢個台係咁播以前啲電影

我住居屋都收唔到

瘋狂吹捧大陸個D節目，有就似

同埋亞視個配音員係點睛

經典電影

有冇相？

之前分唔清Eric 叫緊隻狗定OmiOmi

都幾正

呢個應該係d網台野，但由佢講車就係咁既feel, 唔係好膚淺咁食買玩，係會討論得好深入(當然佢自己都鐘意玩車係有幫助)

亞視邊個節目吹捧中國

乜鬼同鄉會個D土味廣告 唔太記得

11個都好睇過翠台

欲知陳啟泰如何請過汽車台

妹頭阿正好好笑

妹頭同呀正之前做臥底d show好好笑

唔係講笑, 陳啟泰講車真係超哂班

屋企收唔到 想睇都冇計

有冇台慶
想睇掟壽包

亞視黎既

佐媽

屌 棄咗個頻譜

轉攻YouTube都仲有1%機會回到本

貴精不貴多

哈？邊忽diss

reading攞U？

剛剛換台徽個陣

開電視有時會播日職

咁嘅野都有牌

hktv冇

咁即係你屋苑管理處冇做嘢囉

射左
Thx

開係好睇過cctvb
有埋以前有線嘅新聞仲好睇，不過宜家有線新聞

通常都係d紀錄片

開電視應該冇資源拍到劇

班管理層唔知閪電視最受歡迎就係有線新聞，上年12月1日為咗奶共自斷膀臂，斬晒成個新聞刺針，支那組炒一個其他全部辭職，其他組叻嘅受歡迎嘅一係炒一係自己遞辭職信。舊嘅我諗已經走咗起碼六七成。

好撚柒

李尚正同妹頭到底做咗幾多次愛

11 個藝人啲節目都好睇過tvb
唔計外購，卧底， 睇樓， 煮餸， fit 開有條路都好睇
av 個台灣旅行節目必睇

打倒發達台

得罪造形師?? 平時啲相唔係咁㗎喎佢

李尚正電視台

條女想俾Eric當狗咁屌先叫omi

Omi sit!

幅相影到似青姐
不過佢哋個卧底旅行團係好睇嘅

我有睇有線財經台，有報指數嘅女同有班股票9upper咁囉

08年有線申請免費牌係為咗播2012倫敦奧運唔使益外人，結果一路無牌，無綫亞視仲要夾政府2012年7月先傾掂轉播費，加埋第二次輸英超畀now之後，九倉自然無心蝕落去

玩到13年foul走黃維基先有牌，但係奇妙一路都r唔到變無綫廣播，焗住沿用有線鋪嘅寬頻網去播(原因係申請書無跟pccw咁寫明爭取用發射站廣播)，所以村屋唐樓無駁有線電視就無得睇奇妙電視。

跟住個故仔太長直接quote維基百科算數

2017年3月9日，九龍倉集團於其業績報告中表示，與有線寬頻潛在買家的商討已全部終止，並未達成出售協議。除現行由九龍倉提供的4億融資資金承擔外，九龍倉未來無意再增持有線股權及提供任何進一步資金承擔。[6]

與此同時，有關的收費電視牌照於2017年5月31日屆滿，行政會議已於2016年12月批准續牌12年，由今年6月1日開始至2029年5月31日結束。九龍倉主席吳天海指，有線會在短時間內探討市場會否有其他資金繼續支持營運[7]。有線現有90多萬用戶及2300的員工未知去向。[8]

有線電視因九龍倉暫停注資而面臨「熄燈」危機，新聞台高層趙應春接受訪問時透露，有感興趣投資者已和董事局商討一段時間，「差距拉近了，仍然距離成事有一段距離。」他說，最遲4月26日將決定電視台去留，因為屆時要回覆政府會否申請收費電視牌照續期[9]。

2017年4月20日，有線寬頻發佈公告，香港地產發展商新世界發展主席鄭家純、遠東發展主席邱達昌等持有的永升（亞洲）有限公司將成為有線寬頻大股東。完成後，永升將持有有線寬頻約54.02%股份，鄭家純間接持有24.58%股份，九龍倉集團的持股比例則會大幅降至6.76%[10]。其後有線寬頻於2017年5月29日召開股東大會，批准了這一收購案，目前正待通訊事務管理局批准[11]。

2017年7月20日，通訊事務管理局原則上批准永升入股有線寬頻，通訊局信納永升成為有線電視及奇妙電視的新投資者後，將符合《廣播條例》（香港法例第562章）及相關電視廣播牌照的各項規管要求。[12]

上幾段係有線電視易手經過，而奇妙電視正正係2017年5月“試播”，根本個下係前途未卜(以下就係開電視維基抽出嚟)

[奇妙電視中文台]由2017年5月12日開始試播，其廣播頻寬為15Mbps，較其他免費電視頻道畫質更高[3]。與香港有線電視旗下自家頻道不一樣的是，當時的奇妙電視中文台的台徽出現在電視畫面的右上角。

試播期間，本頻道重覆播放《奇妙電視新聞發布會》及《奇妙電視開台喇！》。根據免費電視牌照的規定，當時的奇妙電視中文台必須播放一定時數的新聞、兒童、長者及文化節目，因此在正式啟播前已開始聯播有線新聞的兩節新聞報道，並重播有線電視以往的節目，以滿足特定節目的時數要求。

奇妙電視中文台於2017年5月14日晚上8時正式啟播，首個電視節目為《星匯奇妙77》。

2018年10月16日，奇妙電視有限公司宣布77台於同年10月27日易名為「香港開電視」，英文名稱則改為「Hong Kong Open TV」[4]。同年10月26日，77台在23:30-00:00播畢《娛樂新聞》後，頻道包裝在10月27日0時0分切換為「香港開電視」包裝並播映節目宣傳片。
----引用完----
所謂永升入主個下係九倉(4)會德豐(20)派散晒1097有線寬頻嘅股票，然後搞供股，結果股權分散之下，永升以包銷商名義成為大股東入主，之後中國移動以租有線寛頻嘅全港網絡廿年，形成1097又係執唔執又係嘅狀態，跟住開電視就同有線電視一樣磨到今日

呢一刻有282正評
但ig得458 followers

有時viutv唔岩睇 㩒去開電視都幾好啊

香港咁細個地方其實好難搞製播分離，以往麗的亞視上個吓，往往因為無節目留住觀眾長期睇落去，而變番弱台

viu都係爆紅一個節目之後無嘢接落去……

原來係咁

有一集阿正疑似去咗叫雞, 工作人員一早拍門搵佢已經失咗蹤（好早 因為要準備拍攝）, 出現返果陣問佢去咗邊佢支吾以對, 果段照出咗街

至從rthk冇做警訊後，開電視就即刻做香港皇軍PR show, 黃條撚？請幾個正常啲嘅藝人就黃咁tvb都可以洗底了

想睇

老豆晚晚係到睇夏空

呢個節目係有線新聞四人幫之一陳興昌提出製作，條仆街仲話新聞部員工爛仔講數。大裁員已經對有線新聞完全死心，我睇到1月20日係俾面當日last day嘅員工。呢四條仆街高層快D死啦～

呢位人好似之前係亞視新聞部？

係，之前報過江澤民死訊fake news。

邊度有
youtube 唔足一集

蘋果果張可以影到咁幾勁

陳興昌正正係當年亞視六點鐘新聞報江澤民嗰個，結果由新聞部話事嘅副總裁梁家榮受晒

如果果時個牌係比左維基而唔係有線，唔知宜家會係發展成點呢

當年好似蘋果動新聞口衰衰話奇妙開到台真係奇妙啦(結果壹傳媒得番蘋果日報有hard copy)

其實有線個下都係唔想要個免費牌，如果唔係永升仲想去搞電視，應該清盤賣網對九倉最着數

留明

好貼地feel, 無d 臭雞咁煩

【娛樂人物】見證有線盛世時代
開電視11戰友列陣 逆勢前行

屋企追唔到RTHK

咩水黎架？

藍嘅商台主持，閪電視成日有佢。閪電視D時政節目藍到發黑。

應該冇搵錯人呀

有線變無線

有集去韓國定唔知邊到
Howard個頭包到木乃伊扮整容，撚個領隊

咁撚樣既垃圾台就有牌
Wikiwong咁撚大規模就唔撚俾牌

屌你老母通訊局

即刻諗起Eric

淨係識妹頭同阿正
幾鐘意阿正，以前睇卧底旅行團真係笑到斷氣

皇牌節目

鄺芷凡同李麗珊

李麗珊仲有出歌有mv

Yes...

佢兩個做主持真係唔錯

唔好傻 本身有線都紅底
早期仲比佢呃到既
根本冇呢四個都會有其他人

唔想睇條連佳麗
我媽一見到佢都話想轉台
btw妹頭長頭髮好睇好多

有無睇新聞，呢個D態度衰到無人有，根本賤人嚟

連佳麗

妹頭

阿正就好似Viu嘅強尼咁，乜鳩都係佢

萬甘油角色

全能到仆街

唔係亞視但點睇都係有朕亞視除
搞唔掂

同意啊
之前好鍾意睇妹頭同個肥仔雷師傅打情罵俏
個師傅又好有料到

目測30尾

阿正同妹頭，連廣告都係佢地拍埋
不過做佢地都幾好，keep住有job又算有啲人識，但又未去到大紅大紫出街要帶超帶帽

好過cctvb啲一年一show可憐人先

亞視永恆

卧底系列好撚正喎，遲啲又有個講食嘅新節目

記得仲有個靚仔廚師成日教整法國野

呢樣係50 年前有線年代既麗的映聲(亞視前身) 帶頭既，當然呢套都係沿自電影公司一貫既做法

阿正好過癮
之前無嘢做會上youtube睇臥底旅行團
同埋睇驗樓

同埋唔知邊q 個咁中二病所有架生都要印哂節目名上去

呢個係妹頭？

屌原來播咗好耐

你應該係講流出條片 我知
只係見到呢度就覺得好笑
係度吹奏好過cctvb
只係想大家認清 明明有線紅底 有咩分別
安排四人幫落黎既任務就係搞散有線新聞部
呢四條賤人根本唔係重點 咁岩佢係大仆街有得比大家發洩下

好似係

開電視唔用大氣電波用固網真係好on9

呢樣真

最近有個小儀與13型男節目

唔知仲係咪處呢

我都想講

個個淨係識佢2個

舉手投足都散發處女氣質

係啊，睇肥仔師傅真係學到點煮
而家嗰d

雖然個台又紅又奶拜登
但有Omi 姐姐

應該無整過，只係漲左

1定係

岩岩真係google 左

有集唔知去海南島定廈門阿正係唔係真係call酒店雞

睇卧底旅行團後期漲到走曬樣

好鍾意睇阿正同妹頭

真係叫雞？

Grace盧頌恩全都擁有 可以話係得天獨厚

成班奴隸workload重咁多收入唔見得更高
但又咁開心

佢好似TVB童星黎

女就 妹頭搞笑 OMI最索
男既 阿正 無敵
嚴崇天睇佢最近講食LUNCH個套 有陣狗公味 同時外表又有陣GAY味
而且做過鳳凰衛視 唔知點解覺得有陣蝗味
其他 淨係知 黃芳雯 同李麗珊

除左越黎越紅底之外....偶有佳作

開電視本來值響將cable新聞搬過黎

仲未收到個台

藍佳麗
選cctvb港姐
前排又去古惑仔度做司儀，同場成堆藍絲

有啲日本人妻系列嘅feel

香港開只係死唔斷氣嘅亞視

我記得有集起身拍極門都唔應機
之後佢解釋到含含糊糊，跟住妹頭定唔知邊個暗示佢叫雞

果個師傅仔真心教人煮，唔係跟食譜就算

想講有一次連續兩個節目都係阿正主持and配音
跟住中間d廣告都係阿正做埋

多謝亞視

最近買過佢隻cd，係翻唱人地嘅歌，加一首夏空嘅片尾歌

點樣可以收到呢個咁嘅台呀！

比想像中多

幾靚

成日覺得佢同林秀怡好似樣

佢出面好似好多Mc job
有線主持個名係拎嚟接job嘅姐

Omi正到爆

開電視嘅全尼

強尼

愛就像身邊的空氣～～～

個個都有陣黃翠如味

佢左Tvb 好耐了

佢去左TVB都甩唔到有線陣除

而家要上YouTube睇眾新聞中國組

睇#454⋯⋯為咗搞死有線新聞，一定會繼續用固網

轉去youtube搞啦
依家好似亞視就執咁

好鐘意妹頭

bilibili

想屌莉莉菇🤤

除咗蝦頭同李尚正，其他悉尼老鼠

勉強收到
聲音好清但畫面有雪花，聽收音機咩

仲九倉 賣咗幾耐

Omi 單個睇好正
但係之前有個節目拍住沈大師同倪晨曦
即刻比下去

嚴崇天勁乞人憎 講野句句串住曬又冇內容

係咪有整容？個鼻好唔自然咁

即刻follow

呢個叫lin頭

想睇番

好鐘意睇空間改造王同臥底旅行團

黃翠如？

無一個識...

數碼廣播喎
一係收到一係收唔到
點會有雪花

笑到仆街

記錯sor
一轉數碼廣播後成個都冇埋

而家佢拍呀正節目 都幾生鬼幾有化學作用
發福得黎唔係核突
肥妹仔feel

以前唔識呀正

見到佢即諗
條友好似係周星馳果套 美人魚個主角囉？

有集佢地同場撞名勁撚尷尬

而家個年頭仲叫開電視遲早執

除左Omi同妹頭
全部岩岩巉巉
830煮餸節目轉咗製作公司拍後冇再睇
拍得悶, 主持又唔識講嘢
尤其係霍嘉恩、林靜莉

有冇咁差啊？

好撚鐘意阿正
細個真係會學佢搞笑個節奏
講完d鳩野唔笑

今日個女廚師幾靚, 搶晒莉莉菇鏡

想影月曆都唔夠人

第十二個月大合照

嚴崇天有排幫tvb拍過旅遊節目，j2播過

轉做係叫外賣，測試係app叫同直接打鋪頭電話叫有乜分別

節目係有心做係冇宣傳咁
小儀與13型男，五星級絲打
都ok
外購節目有健康原因講多d
劇集就金秘書為何那樣，便利店新星，鬼怪都ok

話自己精通廣東話有咩問題
戇鳩當有趣

我鍾意假膠有咩問題？
屌你老母臭閪弱智仔

會發生啲咁嘅事係因為個廚師唔夠pro囉

係妹頭啊

兩個刀功都勁到嘩嘩聲
之前仲有個越南女廚師又係好勁
而家嗰啲好奇怪

痴撚線

仲有月曆封面呀~

講緊超師傅 好似15年咁上下死左
但應該唔關怪談事

阿正同妹頭直係好正
佢哋兩個好有火花
好多時好普通咁講下嘢都已經覺得好好笑